userMenu.signIn:
- source: Sign in
- translation: Entrar

userMenu.signUp:
- source: Sign up
- translation: Inscrever-se

userMenu.discord:
- source: Discord
- translation: Discord

userMenu.myProjects:
- source: My projects
- translation: Meus projetos

userMenu.theClub:
- source: The Club
- translation: O Clube

userMenu.featureRoadmap:
- source: Feature Roadmap
- translation: Roteiro de recursos

userMenu.language:
- source: Language
- translation: Linguagem

userMenu.logout:
- source: Logout
- translation: Sair

project.header.save:
- source: Save
- translation: Salvar

project.header.share:
- source: Share
- translation: Compartilhar

project.header.likeProjectTooltip:
- source: Like this project
- translation: Curtir este projeto

project.header.unlikeProjectTooltip:
- source: Unlike this project
- translation: Deixar de curtir

project.menu.saveACopy:
- source: Save a copy
- translation: Salvar uma cópia

project.menu.lockProject:
- source: Lock project
- translation: Bloquear projeto

project.menu.unlistProject:
- source: Unlist project
- translation: Remover projeto da lista

project.menu.downloadProjectZip:
- source: Download project ZIP
- translation: Baixar ZIP do projeto

project.error.saveFailed:
- source: Save failed: project is locked!
- translation: Falha ao salvar: o projeto está bloqueado!

project.error.signInToLikeProject:
- source: Please sign-in to Like this project.
- translation: Faça login para curtir este projeto.

project.shareDialog.title:
- source: Share Project
- translation: Compartilhar projeto

project.shareDialog.copyToClipboard:
- source: Copy to clipboard
- translation: Cópia para a área de transferência

project.shareDialog.pleaseSave:
- source: To share this project, please save it first:
- translation: Para compartilhar este projeto, salve-o primeiro:

project.shareDialog.saveProject:
- source: Save project
- translation: Salvar projeto

project.shareDialog.closeButton:
- source: Close
- translation: Fechar

simulator.tabs.simulation:
- source: Simulation
- translation: Simulador

simulator.tabs.code:
- source: Code
- translation: Código

simulator.tabs.description:
- source: Description
- translation: Descrição

simulator.main.restart:
- source: Restart the simulation
- translation: Reiniciar a simulação

simulator.main.start:
- source: Start the simulation
- translation: Iniciar a simulação

simulator.main.resume:
- source: Resume
- translation: Retomar

simulator.main.pause:
- source: Pause
- translation: Pausar

simulator.main.addNewPart:
- source: Add a new part
- translation: Adicione uma novo componente

simulator.main.stopSimulation:
- source: Stop the simulation
- translation: Parar a simulação

simulator.main.zoomGridTooltip:
- source: Zoom, Grid, and more
- translation: Zoom, grade e mais

simulator.buildFailedDialog.title:
- source: Build failed!
- translation: A construção falhou!

simulator.downloadingDataDialog.title:
- source: Downloading SD Card Data...
- translation: Baixando dados do cartão SD...

editor.fileMenu.formatSuccessful:
- source: Code formatted successfully
- translation: Código formatado com sucesso

editor.fileMenu.formatAlready:
- source: Code already formatted
- translation: Código já formatado

editor.fileMenu.formatCode:
- source: Format code
- translation: Formatar código

editor.fileMenu.rename:
- source: Rename
- translation: Renomear

editor.fileMenu.delete:
- source: Delete
- translation: Excluir

editor.fileMenu.newFile:
- source: New file...
- translation: Novo arquivo...

editor.fileMenu.uploadFile:
- source: Upload file(s)...
- translation: Enviar arquivo(s)...

editor.fileMenu.confirmDelete:
- source: This will remove {{filename}}. Should I go ahead?
- translation: Isso removerá {{filename}}. Deseja prosseguir?

editor.fileMenu.error.invalidFileName:
- source: Invalid filename: character {{char}} is not allowed.
- translation: Nome de arquivo inválido: o caractere {{char}} não é permitido.

editor.fileMenu.error.invalidFileType:
- source: Invalid file type. Supported file types: {{types}}.
- translation: Tipo de arquivo inválido. Tipos de arquivo suportados: {{types}}.

editor.fileMenu.error.fileExists:
- source: A file with this name already exists
- translation: Já existe um arquivo com este nome

editor.fileMenu.error.uploadFailed:
- source: Some files could not be uploaded!
- translation: Alguns arquivos não puderam ser carregados!

editor.sdCard.uploadFiles:
- source: Upload files
- translation: Enviar arquivos

editor.sdCard.uploadCompleteFolder:
- source: Upload complete folder
- translation: Enviar pasta completa

editor.sdCard.deleteAllFiles:
- source: Delete all files
- translation: Deletar todos os arquivos

editor.sdCard.noFilesYet:
- source: No files yet. Please upload some files.
- translation: Nenhum arquivo ainda. Por favor, carregue alguns arquivos.

diagram.menu.undo:
- source: Undo
- translation: Voltar

diagram.menu.redo:
- source: Redo
- translation: Refazer

diagram.menu.fit:
- source: Fit
- translation: Ajustar

diagram.menu.zoomIn:
- source: Zoom in
- translation: Zoom mais

diagram.menu.zoomOut:
- source: Zoom out
- translation: Zoom menos

diagram.menu.toggleGrid:
- source: Toggle grid
- translation: Alternar grade

diagram.menu.fullScreen:
- source: Full screen
- translation: Tela cheia

diagram.menu.exitFullScreen:
- source: Exit full screen
- translation: Sair da tela cheia

diagram.menu.help:
- source: Help
- translation: Ajuda

diagram.addPart.category.microcontrollers:
- source: Microcontrollers
- translation: Microcontroladores

diagram.addPart.category.basic:
- source: Basic
- translation: Básico

diagram.addPart.category.display:
- source: Display
- translation: Display (Telas)

diagram.addPart.category.input:
- source: Input
- translation: Entrada

diagram.addPart.category.sensor:
- source: Sensor
- translation: Sensor

diagram.addPart.category.output:
- source: Output
- translation: Saida

diagram.addPart.category.breadboard:
- source: Breadboard
- translation: Protoboard (Placa de ensaio)

diagram.addPart.category.misc:
- source: Misc
- translation: Diversos

diagram.addPart.category.power:
- source: Power
- translation: Energia

diagram.addPart.category.logic:
- source: Logic
- translation: Lógico

diagram.addPart.board-cd74hc4067:
- source: 16 Channel Analog Multiplexer (CD74HC4067)
- translation: Multiplexador analógico de 16 canais (CD74HC4067)

diagram.addPart.board-ds18b20:
- source: DS18B20 Temperature Sensor (beta)
- translation: Sensor de temperatura DS18B20 (beta)

diagram.addPart.board-epaper-2in9:
- source: 2.9" e-Paper Display (beta)
- translation: Display e-Paper 2.9″ 296×128 (beta)

diagram.addPart.board-grove-oled-sh1107:
- source: Grove SH1107 - OLED Display
- translation: Display OLED Grove - SH1107 128x128

diagram.addPart.board-ili9341-cap-touch:
- source: ILI9341 2.8" Touch Screen LCD
- translation: Display Touch TFT LCD ILI9341 2.8" 240*320

diagram.addPart.board-ssd1306:
- source: SSD1306 OLED display
- translation: Display OLED SSD1306

diagram.addPart.chip:
- source: Custom Chip
- translation: Chip Personalizado

diagram.addPart.wokwi-74hc165:
- source: 74HC165 Input Shift Register (PISO)
- translation: 74HC165 CI Registrador de Deslocamento de ENTRADA (PISO)

diagram.addPart.wokwi-74hc595:
- source: 74HC595 Shift Register
- translation: 74HC595 CI Registrador de Deslocamento de SAIDA (SIPO)

diagram.addPart.wokwi-7segment:
- source: Seven Segment Display
- translation: Display de Sete Segmentos (1 dígito)

diagram.addPart.wokwi-7segment-4digits:
- source: Seven Segment Display (4 digits)
- translation: Display de Sete Segmentos (4 dígitos)

diagram.addPart.wokwi-a4988:
- source: A4988 Stepper Motor Driver
- translation: Driver de motor de passo A4988

diagram.addPart.wokwi-analog-joystick:
- source: Analog Joystick
- translation: Joystick Analógico

diagram.addPart.wokwi-biaxial-stepper:
- source: Biaxial Stepper Motor
- translation: Motor de passo biaxial concêntrico

diagram.addPart.wokwi-breadboard:
- source: Breadboard
- translation: Protoboard Grande 830 pontos

diagram.addPart.wokwi-breadboard-half:
- source: Half Breadboard
- translation: Protoboard 400 pontos

diagram.addPart.wokwi-breadboard-mini:
- source: Mini Breadboard
- translation: Protoboard Mini 170 pontos

diagram.addPart.wokwi-buzzer:
- source: Buzzer
- translation: Buzzer piezoelétrico (passivo)

diagram.addPart.wokwi-dht22:
- source: DHT22
- translation: DHT22 – Sensor de Temperatura e Umidade

diagram.addPart.wokwi-dip-switch-8:
- source: DIP Switch 8
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-ds1307:
- source: DS1307 RTC
- translation: Relógio RTC DS1307

diagram.addPart.wokwi-flip-flop-d:
- source: Flip-Flop D
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-flip-flop-dsr:
- source: Flip-Flop DSR
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-gate-and-2:
- source: AND gate
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-gate-nand-2:
- source: NAND gate
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-gate-not:
- source: NOT gate
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-gate-or-2:
- source: OR gate
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-gate-xor-2:
- source: XOR gate
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-gnd:
- source: GND Symbol
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-hc-sr04:
- source: HC-SR04 Ultrasonic Distance Sensor
- translation: Sensor Ultrassônico HC-SR04

diagram.addPart.wokwi-hx711:
- source: HX711 Load Cell (50kg)
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-hx711-5kg:
- source: HX711 Load Cell (5kg)
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-ili9341:
- source: ILI9341 2.8" TFT-LCD display
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-ir-receiver:
- source: IR Receiver
- translation: Receptor IR

diagram.addPart.wokwi-ir-remote:
- source: IR Remote
- translation: Controle Remoto IR

diagram.addPart.wokwi-junction:
- source: Junction (beta)
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-ks2e-m-dc5:
- source: DPDT Relay
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-ky-040:
- source: Rotary Encoder (KY-040)
- translation: Encoder Rotativo KY-040

diagram.addPart.wokwi-lcd1602:
- source: LCD 16x2
- translation: LCD 16x2

diagram.addPart.wokwi-lcd1602-i2c:
- source: LCD 16x2 (I2C)
- translation: LCD 16x2 (I2C)

diagram.addPart.wokwi-lcd2004:
- source: LCD 20x4
- translation: LCD 20x4

diagram.addPart.wokwi-lcd2004-i2c:
- source: LCD 20x4 (I2C)
- translation: LCD 20x4 (I2C)

diagram.addPart.wokwi-led:
- source: LED
- translation: LED

diagram.addPart.wokwi-led-bar-graph:
- source: LED Bar Graph
- translation: Gráfico de Barras LED

diagram.addPart.wokwi-led-ring:
- source: NeoPixel Compatible LED Ring (WS2812)
- translation: NeoPixel Ring (Anel de LEDs)

diagram.addPart.wokwi-logic-analyzer:
- source: Logic Analyzer (8 channels)
- translation: Analisador Lógico (8 canais)

diagram.addPart.wokwi-logo:
- source: Wokwi Logo
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-max7219-matrix:
- source: LED Dot Matrix (MAX7219)
- translation: LED Dot Matrix (MAX7219)

diagram.addPart.wokwi-membrane-keypad:
- source: Keypad
- translation: Teclado

diagram.addPart.wokwi-microsd-card:
- source: microSD card
- translation: Cartão microSD

diagram.addPart.wokwi-mpu6050:
- source: MPU6050 Accelerometer + Gyroscope
- translation: MPU6050 Acelerômetro + Giroscópio

diagram.addPart.wokwi-mux-2:
- source: MUX
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-neopixel:
- source: NeoPixel Compatible LED (WS2812)
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-neopixel-meter:
- source: NeoPixel Meter
- translation: NeoPixel Meter

diagram.addPart.wokwi-nlsf595:
- source: NLSF595 SPI Tri-Color LED Driver
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-ntc-temperature-sensor:
- source: Analog Temperature Sensor (NTC)
- translation: Sensor Analógico de Temperatura (NTC)

diagram.addPart.wokwi-photoresistor-sensor:
- source: Photoresistor (LDR) Sensor
- translation: Fotorresistor (LDR)

diagram.addPart.wokwi-pir-motion-sensor:
- source: PIR Motion Sensor
- translation: Sensor de Movimento PIR

diagram.addPart.wokwi-potentiometer:
- source: Potentiometer
- translation: Potenciômetro

diagram.addPart.wokwi-pushbutton:
- source: Pushbutton
- translation: Botão (Pushbutton)

diagram.addPart.wokwi-pushbutton-6mm:
- source: Pushbutton 6mm
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-relay-module:
- source: Relay Module
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-resistor:
- source: Resistor
- translation: Resistor

diagram.addPart.wokwi-rgb-led:
- source: RGB LED
- translation: LED RGB

diagram.addPart.wokwi-servo:
- source: Servo
- translation: Servo

diagram.addPart.wokwi-slide-potentiometer:
- source: Slide Potentiometer
- translation: Potenciômetro Deslizante

diagram.addPart.wokwi-slide-switch:
- source: Slide switch
- translation: Interruptor Deslizante

diagram.addPart.wokwi-stepper-motor:
- source: Bipolar Stepper Motor
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-tm1637-7segment:
- source: Seven Segment Display (TM1637)
- translation: 

diagram.addPart.wokwi-vcc:
- source: VCC Symbol
- translation: 

